仲夏

那天晚上天气闷热，但不像现在的城市那么可怕。北方的小镇从傍晚开始就一片葱郁，绿叶成荫里应该还有蝉鸣。入了夜街上都不会再有太多行人，夜生活还要再过几年才会在这里出现。街头会有三三两两的居民坐在自家楼下或者马路边上，一边摇着蒲扇一边儿说话，或者什么也不说，看着不知是哪里的远处发一会儿呆。偶尔才有汽车鸣笛声传来，除此之外只是悉悉索索，像是草丛里蚂蚁的忙碌。我等了很久的那个时刻到来的时候，心跳得那么快，以至于很多话想说却不能说出口。于是只是走路，绕着圈子走，从小巷子到大路口，从商店到荒地。我不记得说过什么话，或者什么也没有说，最后重新走回起点的时候，坐在路边的台阶上。知了鼓起勇气在树枝上发出微弱的声音，立刻被风打断。我看到有柔软的美好的东西从眼前飘过，伸手却捉不到。很快我就站在那个路口，远远地看着影子摇晃着消失在屋檐下面的拐角，蹲下身，长长长长地呼吸，站起身，我在仲夏的夜晚自由地奔跑，直到筋疲力竭。直到把这个夜晚抛在脑后。